一齊分享下成份簡單又好用嘅護膚品

唔知有冇巴絲同我一樣
對護膚品既成份好執著
基本上有paraben, PEG, 酒精, 人工香料, 矽靈, mit既護膚品都唔會用

以前試過唔理成份 亂敷一大堆cheap cheap mask 搞到而家變敏感肌 又焗粒粒
諗住搵啲連濕疹都用得既牌子
上網見cetaphil cleanser 好多人讚
買左枝 之後先發現原來又係有paraben既

而家暫時搵到成份真係比較簡單既護膚品 得呢幾隻

1. Physiogel Moisture Therapy Lotion

2. Etude House Manuka Honey Mask

雖然有paraben 但暫時未搵到代替品 照用住先既：

肌研保濕化妝水

因為我自己識得既護膚品牌子唔多
都係上網爬文睇人介紹 有錯請指正
另外 而家網上好多post都係收錢廣告 加上好多宣稱天然/醫美既牌子product其實都係有刺激性成份
要搵到枝岩用既真係難過搵男朋友
希望呢個post可以大家一齊真心分享
下 平貴都無所謂 最緊要好用

喂呀

push

之前用the ordinary敏感 係咁生粒粒 而家toner同moisturiser用ad+ 佢舒緩同抗炎好好 依家都冇點生粒粒

呢排用過好用又冇sls又平既cleanser: freeplus mild soap(起好多泡)、acure sensitive facial cleanser(起少少泡)

仲有物理防曬：ad+(低spf)、fancl、nov(spf50有啲厚)、遲啲再試埋elta md

一定係the ordinary啦
性價比又高

ad+ 同 acure facial cleanser好似幾正喎 絲打係邊度買呀

之前用過keiol 唔識串，用完成塊面又乸又紅晒…
依家用緊fresh, innisfree 同mevita, 但係唔識睇點樣為止成份好

Ad+就屈記
Acure就iherb, 佢有其他face cream好似唔錯

洗面用緊manuka蜂蜜 有時一路食一路洗面
精華用Skinceuticals Vitamin C 20%
保濕就用Cosmetic Skin Solutions Hydra B5 Gel 得四隻成份好簡單 Water, Pantothenic Acid, Hyaluronic Acid, Phenoxyethanol 真係勁保濕 冬天就未知
防曬就唔知 成日轉牌子
以上既野用左成個夏天 真心覺得勁好用
上年成日爆瘡 今年係黎m/心情差先爆

最重要睇自己咩膚質同需要咩

唔好意思，想問問Vincy好唔好

Toner 用緊絲瓜水，多數拎嚟局部敷mask
保濕精華用緊Aesop，缺點係擺得唔耐，開封後幾個月要用哂

肌研保濕化妝水 唔錯

又冇咩唔好既成分

佢d成份 其實如果真係敏感肌 都冇乜必要用佢

原來etude house都有好野

好差？

有冇去黑頭好介紹

樓主咁在意啲成份不如試下Diy
一來平二來知道自己用緊啲成份
仲可以度身設計

點樣一路食一路洗